首家「量子通訊」概念股在中國科創板上市，首日一度飆升8倍！

香港炒緊阿里巴巴的時候，中國已經炒緊「量子通訊」，領先全球100年！

7月9日，中國量子通信領域首家A股上市企業誕生，國盾量子在科創板上市。國盾量子開盤即出現大幅拉升，盤中一度上漲達881%，創下科創板公司首日漲幅紀錄。

2009年國盾量子在合肥成立，由中科院院士潘建偉、中國科學技術大學研究員彭承誌等創辦。主要從事量子保密通信產品的研發、生產、銷售及技術服務等，為各類光纖量子保密通信網絡以及“星地一體”廣域量子保密通信地面站的建設提供軟硬件產品。

2019年，國盾量子營業收入2.58億元，淨利潤為5353萬元，已經實現了盈利。

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？

“I think I can safely say that nobody understands quantum mechanics."

Richard Feynman

炒中國野最緊要個名夠型

同當年 .com 熱潮一樣

係咪香港天線d friend嚟